Zijn vader was gesmolten makkelijk door een dergelijke verzekering en Mr. John Dashwood moesten vervolgens vrijetijdsbesteding te onderzoeken hoeveel er uit een oogpunt van voorzichtigheid mogelijk in zijn macht te doen voor hen.
Hij was niet een slecht gezind jongeman, tenzij eerder Cold Hearted en nogal egoïstisch is slecht afgevoerd: maar hij was over het algemeen goed nageleefd; want hij gehouden heeft met fatsoen bij het nakomen van zijn gewone taken.
Had hij trouwde een aimabele vrouw, hij had nog meer eerbiedwaardige dan hij: - hij zou zelfs zijn aimabele zelf; want hij was erg jong toen hij trouwde en een groot liefhebber van zijn vrouw.
Maar Mevr.
John Dashwood was een sterke karikatuur van zichzelf;--meer kortzichtig en egoïstisch.
Toen gaf hij zijn belofte aan zijn vader, hij wandelde in zichzelf tot verhoging van het fortuin van zijn zusters door de aanwezigheid van een duizend pond per stuk.
Hij dacht echt zelf gelijk.
Het vooruitzicht van vier duizend per jaar, naast zijn huidige inkomen, naast de resterende helft van zijn eigen moeder's Fortune, opgewarmd zijn hart, en maakte hem kunnen vrijgevigheid.-- "Ja, hij zou hen drie duizend pond: zou het liberale en knapste!
Het zou volstaan om ze helemaal makkelijk.
Drieduizend pond!
Hij kan dus een aanzienlijke som met weinig overlast."
-- dacht hij van hem de hele dag en vele dagen achtereen en hij niet bekeren.
Niet eerder was zijn vaders begrafenis, dan mevr.
John Dashwood, zonder enig bericht van haar voornemen om haar schoonmoeder, kwam met haar kind en hun begeleiders.
Niemand kan betwisten haar recht te komen; het huis was haar echtgenoot vanaf het moment van zijn vaders overlijden; maar de indelicacy van haar gedrag was zoveel groter en een vrouw in Mrs. Dashwood's situatie, met enige gemeenschappelijke gevoelens, zijn zeer fraaie oplossing;--maar in haar ogen was er een gevoel van eer zo enthousiast, een ruimhartige zo romantisch, dat iedere overtreding van de verstrekkingen, ongeacht door wie het wordt gegeven of ontvangen, was om haar een bron van onroerende walging.
Mevr.
John Dashwood nimmer een favoriet bij een van haar man en zijn gezin; maar ze hadden geen kans tot het heden, van shewing met hoe weinig aandacht aan het comfort van andere mensen dat ze kunnen fungeren als gelegenheid vereist.
Zo intens had Mevr Dashwood voelt dit niet onhoffelijk vind als gedrag, en zo 'n deed verachten haar schoondochter, dat op de komst van de laatstgenoemde, dan had ze de quitted house for ever, had niet het afwijzen van haar oudste meisje geïnduceerde haar eerste te reflecteren op het fatsoen van going, en haar eigen liefde voor haar drie kinderen bepaald haar daarna te verblijven, en voor hun allen voorkomen een breuk met hun broer.
Elinor, dit oudste dochter, wiens advies was zo hoogdekkende, bezat een sterkte van begrip en koelte van arrest, die zich kwalificeerde haar, hoewel slechts negentien, de counselor van haar moeder, en stelde haar vaak te bestrijden, in het voordeel van hen allen, dat de ijver van de geest in Mrs. Dashwood, die over het algemeen lid moet hebben geleid tot onvoorzichtigheid.
Ze hadden een uitstekende hart;--haar ontslag was aanhankelijk, en haar gevoelens waren sterk; maar zij wisten hoe ze regeren: het was een kennis die haar moeder had nog leren; en die één van haar zussen hadden besloten nooit onderwezen worden.
